[
//  Вопросы по ГЕГРАФИИ, сложность ЛЕГКО
  {
    "question": "Какая самая длинная река в мире?",
    "answers": ["Нил","Амазонка","Янцзы", "Миссисипи"],
    "correct": 2,
    "category": "География",
    "difficulty": 100
  },
  {
    "question": "Какой океан самый большой по площади?",
    "answers": ["Атлантический","Индийский", "Тихий", "Северный Ледовитый"],
    "correct": 3,
    "category": "География",
    "difficulty": 100
  },
  {
    "question": "Столица Франции?",
    "answers": ["Париж","Берлин","Мадрид", "Рим"],
    "correct": 1,
    "category": "География",
    "difficulty": 100
  },
  {
    "question": "Какая страна имеет форму сапога?",
    "answers": ["Испания","Италия","Япония", "Германия"],
    "correct": 2,
    "category": "География",
    "difficulty": 100
  },
  {
    "question": "Какой материк самый маленький?",
    "answers": ["Австралия","Африка","Антарктида", "Южная Америка"],
    "correct": 1,
    "category": "География",
    "difficulty": 100
  },
  {
    "question": "Какая пустыня самая большая в мире?",
    "answers": ["Гоби","Калахари","Сахара", "Аравийская"],
    "correct": 3,
    "category": "География",
    "difficulty": 100
  },
  {
    "question": "Какой пролив разделяет Европу и Африку?",
    "answers": ["Дарданеллы","Магелланов","Берингов", "Гибралтарский"],
    "correct": 4,
    "category": "География",
    "difficulty": 100
  },
  {
    "question": "В какой стране находится статуя Христа-Искупителя?",
    "answers": ["Аргентина","Мексика","Перу", "Бразилия"],
    "correct": 4,
    "category": "География",
    "difficulty": 100
  }
// Вопросы по ГЕОГРАФИИ, сложность СРЕДНЯЯ
 {
    "question": "Какое озеро самое глубокое в мире?",
    "answers": ["Виктория", "Байкал", "Каспийское море", "Танганьика"],
    "correct": 2,
    "category": "География",
    "difficulty": 200
  },
  {
    "question": "Какой город является столицей Канады?",
    "answers": ["Торонто", "Ванкувер", "Оттава", "Монреаль"],
    "correct": 3,
    "category": "География",
    "difficulty": 200
  },
  {
    "question": "Какие горы разделяют Европу и Азию?",
    "answers": ["Альпы", "Анды", "Гималаи", "Уральские"],
    "correct": 4,
    "category": "География",
    "difficulty": 200
  },
  {
    "question": "Какая страна не граничит с Бразилией?",
    "answers": ["Чили", "Аргентина", "Колумбия", "Уругвай"],
    "correct": 1,
    "category": "География",
    "difficulty": 200
  },
  {
    "question": "Какой вулкан уничтожил Помпеи?",
    "answers": ["Этна", "Везувий", "Каракатау", "Фудзияма"],
    "correct": 2,
    "category": "География",
    "difficulty": 200
  },
  {
    "question": "Какой пролив соединяет Чёрное и Средиземное моря?",
    "answers": ["Гибралтарский", "Босфор", "Дарданеллы", "Керченский"],
    "correct": 3,
    "category": "География",
    "difficulty": 200
  },
  {
    "question": "Какая река протекает через Лондон?",
    "answers": ["Сена", "Рейн", "Дунай", "Темза"],
    "correct": 4,
    "category": "География",
    "difficulty": 200
  },
  {
    "question": "Какой остров самый большой в мире?",
    "answers": ["Гренландия", "Мадагаскар", "Калимантан", "Новая Гвинея"],
    "correct": 4,
    "category": "География",
    "difficulty": 200
  }
  // Вопросы по ГЕОГРАФИИ, сложность СЛОЖНО
  {
    "question": "Какой город является самой высокой столицей в мире?",
    "answers": ["Ла-Пас (Боливия)", "Кито (Эквадор)", "Катманду (Непал)", "Богота (Колумбия)"],
    "correct": 1,
    "category": "География",
    "difficulty": 300
  },
  {
    "question": "Какая страна не имеет выхода к морю?",
    "answers": ["Монголия", "Парагвай", "Швейцария", "Все перечисленные"],
    "correct": 4,
    "category": "География",
    "difficulty": 300
  },
  {
    "question": "Какой водопад самый высокий в мире?",
    "answers": ["Ниагарский", "Виктория", "Анхель", "Игуасу"],
    "correct": 3,
    "category": "География",
    "difficulty": 300
  },
  {
    "question": "Какая страна имеет наибольшее количество часовых поясов?",
    "answers": ["Россия", "США", "Канада", "Китай"],
    "correct": 1,
    "category": "География",
    "difficulty": 300
  },
  {
    "question": "Какой канал соединяет Красное и Средиземное моря?",
    "answers": ["Панамский", "Суэцкий", "Кильский", "Коринфский"],
    "correct": 2,
    "category": "География",
    "difficulty": 300
  },
  {
    "question": "Какое государство расположено на двух материках?",
    "answers": ["Турция", "Египет", "Россия", "Все перечисленные"],
    "correct": 4,
    "category": "География",
    "difficulty": 300
  },
  {
    "question": '''Какой город называют "Северной Венецией"?''',
    "answers": ["Амстердам", "Стокгольм", "Санкт-Петербург", "Копенгаген"],
    "correct": 3,
    "category": "География",
    "difficulty": 300
  },
  {
    "question": '''Какая страна не входит в "Скандинавские страны"?''',
    "answers": ["Финляндия", "Швеция", "Норвегия", "Дания"],
    "correct": 1,
    "category": "География",
    "difficulty": 300
  }
]